# DefectDojo

[DefectDojo](https://www.defectdojo.org/) es una herramienta de código abierto que ayuda a las organizaciones a organizar y realizar gestión de vulnerabilidades. Es una herramienta fácil de usar que puede ayudar a las organizaciones a mejorar la calidad de su software.

## Características de DefectDojo

**Gestión de vulnerabilidades:** DefectDojo proporciona una forma de gestionar las vulnerabilidades identificados en los productos. Esto incluye la capacidad de rastrear el estado de las vulnerabilidades, asignar a los participantes y registrar las soluciones.

**Asistencia:** DefectDojo proporciona una serie de asistentes que pueden ayudar a los participantes a analizar el código y las vulnerabilidades. Esto incluye asistentes para la búsqueda de vulnerabilidades, la identificación de la causa raíz y la generación de soluciones.

**Reportes:** DefectDojo proporciona una serie de reportes que pueden ayudar a las organizaciones a medir el progreso de sus vulnerabilidades. Esto incluye reportes sobre el número de vulnerabilidades identificados, el estado de las vulnerabilidades y el tiempo dedicado a las vulnerabilidades.

## Beneficios de DefectDojo

Mejora de la calidad del software: DefectDojo puede ayuda a las organizaciones a identificar y corregir defectos de software de forma temprana, lo que puede reducir el coste de las correcciones y mejorar la calidad general del software.
Mejora de la comunicación y la colaboración: DefectDojo requiere que los desarrolladores, los especialistas en seguridad y otros miembros del equipo trabajen juntos. Esto puede ayudar a mejorar la comunicación y la colaboración entre estos grupos.
Mejora del aprendizaje: DefectDojo puede ser una oportunidad para que los participantes aprendan sobre la detección y corrección de vulnerabilidades. Esto puede ayudar a los participantes a mejorar sus habilidades y conocimientos.

## Desafíos de DefectDojo

Requiere tiempo y recursos: DefectDojo puede requerir tiempo y recursos para organizarlos y llevarlos a cabo.
Puede ser desafiante: DefectDojo puede ser desafiante, especialmente para los equipos que no están acostumbrados a trabajar de forma colaborativa.

### Cómo organizar ua vulnerabilidad con DefectDojo

Para organizar una vulnerabilidad con DefectDojo, es importante seguir los siguientes pasos:

1. **Crear un proyecto:** En DefectDojo, un proyecto es un conjunto de vulnerabilidades que se van a analizar en un engament.
2. **Importar vulnerabilidades:** DefectDojo puede importar vulnerabilidades desde una variedad de fuentes, incluyendo archivos de texto, bases de datos.
3. **Configurar la vulnerabilidad:** En este paso, se pueden configurar las opciones de la vulnerabilidad, como el tiempo asignado para el análisis de cada vulnerabilidad.
4. **Realizar el engement:** Los participantes del engagement utilizan DefectDojo para analizar las vulnerabilidades.
5. **Generar reportes:** DefectDojo puede generar reportes que pueden ayudar a las organizaciones a medir el progreso de sus vulnerabilidades.
